突發：比利時聯盟已同意合併荷甲比甲

比利時職業聯盟已經同意，將荷蘭及比利時頂級聯賽合併，現時只等待荷蘭方面同意，便可成事。

按照計劃，這個「比荷聯（BeNe League）」將會有十八支隊參加，當中荷甲佔十隊、比甲佔八隊。荷蘭老牌球會阿積士、PSV 燕豪芬、飛燕諾、阿爾克馬爾及海倫芬將會參賽，硬撼比利時的安德列治、布魯日、標準列治及亨克等傳統勁旅。

合併後，荷甲與比甲將會降為第二級別聯賽，即代表荷甲和比甲的冠軍會升班至比荷聯，但暫時尚未清楚完善的升降制度。

合併之後，比荷聯將成為僅次於英超、西甲、德甲、意甲和法甲的第六大聯賽，而且據研究顯示，比荷聯每年的市場營銷與電視轉播收益可達四億歐元，而目前比甲和荷甲每年各自只有八千萬歐元左右。

以後呢個聯賽一定會成為新星嘅發源地

唔知點解細細個係聽燕豪芬阿積士同埋a米國米呢幾隊個名多，反而差唔多讀中學先識皇馬曼個啲

我都係白粉好撚多呢堆波嘅報導 以前無線又唔知邊套野成日提住士砵亭

我第一隊識應該係皇馬
因為未睇波之前 佢地有年嚟香港
我好細個 但記得係好震撼好盛大

不過其實皇馬曼聯AC米蘭
呢三隊應該好多小朋友懂事冇耐就會聽過
因為真係太出名 尤其是對我地呢代嚟講

無綫譯Heerenveen係咪好似譯荷連芬
Ajax叫阿積斯

球迷世界/體育世界
應該呢啲節目

細個低清年代一定係叫阿積士同埋 燕豪芬

記得大約15年前
睇tvb
阿積斯有個新星叫霍東根
我以為係霍英東啲後代

歐洲賽席位？

其實好應該啦，兩個國家咁近，集中埋好睇啲

細個第1對波boot係umbro Ajax

好似係維頓漢嚟
啲譯名都合理
Now都係叫佢華湯根

冇錯係Vertonghen
識野

開咗先例，咁以後咪大把歐洲小國啲聯賽合併

仲有咩歐洲國家可以合併下？

咁樣競爭力大好多
不過d細會雪上加霜

德奧合併

逢星期六定唔知星期日下午tvb球迷世界有一節專講荷甲精華

Benelux 本身歷史係度
同埋小國合併都好 r贊助易左
上歐洲賽都有得打下

goalllll

？

荷乙比乙啲波太撚屎 次次上到黎降番落去

奧得紅牛叫做有德甲中游水平 點合

咁全部次級聯賽 西乙德乙都係咁
除左英冠可以一上黎就有錢大搞
荷甲算好 上年唔係Covid AZ差d拎冠

奧瑞聯
斯拉夫聯
Nordic 聯
起碼d 人有興趣睇

91 92 93嗰代比利時啲青訓真係做得好好

唔知佢地點練，一個本身唔多天才嘅國家，無啦啦教咗夏神兄弟 迪布尼 盧卡古 古圖斯 卡拉斯高呢班人出嚟
全部都係91 92 93出世

95打後嗰班其實係咪弱咗
大名氣嘅我淨係諗到泰利文斯一個
但95其實都26歲
上面嗰班22,23歲已經係喺歐洲賽有表現嘅球星嚟

紅牛打比

你睇下荷乙個升降班 搞埋啲On9賽制 懷疑根本冇人想升班
西乙德乙法乙好好多啦

應該可以獨立分開計返
例如標準列治得第七 但佢比利時區入面排第一 照比個歐聯外圍賽佢踢

我就聽得曼城同永昌宮多印象中係超級垃圾隊

細個曼城好撚廢
一聽到佢地個名 第一時間係諗起科爾

荷比加埋都唔夠葡萄牙大
葡萄牙又無一半英格蘭大
英格蘭又無一半西班牙 法國大
根本荷蘭淨係要養起荷甲都難

係 細個就知曼聯好撚勁 曼城係垃圾隊 唔識波心諗oasis兩兄弟點解會咁死忠

On9 足球淨係靠大細㗎咩
你咁講俄羅斯 中國 加拿大實好撚勁啦？

玩fm
比利時仲有錢過荷蘭球會
好高價先買到佢d人

正

葡超搞得起係因為可以比巴西兵做跳板
荷甲比甲搵唔到自己定位 結果夾係野雞同一線league中間

無人口有撚市場支持你個聯賽咩

真係唔係講笑
我覺得而家搞搞下 曼城分分鐘追到曼聯個英超數
今年應該會捧第五隻
仲有八隻就會追平

八隻好似好遙遠
但係曼城最癲唔係實力
而係你睇得出成間球會係好有遠見 好有規劃

唔係講緊財團入主呢十年八年
係講緊20年前仲係廢隊嗰陣
搬入曼城球場 起過哂啲訓練場嗰陣開始

我覺得
唔係因為他信同財團入主先搞得好
而係因為依家球會本身好有plan
先吸引到他信同中東財團

反而曼聯而家好似好冇方向咁
曼城呢班波唔係講笑 遲早變真正豪門

咁印度做咗世界第一聯賽未？

Cricket 世界第一聯賽

講緊足球喎ching，你咁離題都得嘅，咁我攞韓國文化做例子架喇

因為呢幾隊以前堅勁 特別紅黑衫個隊米蘭
7屆歐聯冠軍
星光熠熠

至於荷甲
可能tvb播卦

淨係睇曼聯班主都知on9 加埋個弱智ceo呢世都追唔到曼城

奧瑞

諗起港隊踢中超

以前nordic有個皇家聯賽
類似北歐版歐聯
不過好快執7左

瑞奧算係最正路
兩個冇咩紛爭
球會實力又接近

斯拉夫各國民族主義比較強 難少少

一開始講緊次級聯賽相對主流聯賽差好遠
之後我講緊荷蘭無人口支持
頂級聯賽都難捱莫講話次級

跟住有人logic 100分就話俄中加
人口大一定勁

好似因爲00年歐國盃同荷蘭一齊主辦
但比利時踢到一劈屎 決心改革青訓

斯拉夫聯可能球場內外都開片

我同意，點解一定要拎中國同印度黎做比較。

荷比加埋應該同兩個台灣差不多
真係細

比利時而家係非洲同亞洲球員踏腳石
非洲球員好多都經比甲去法/荷搵食

以前荷甲係球星兵工廠
而家冇左呢個定位了

荷甲係水貨工廠

因為對八九十後黎講 細個荷甲真係勁 某d隊直頭勁過五大聯賽冠軍 大家咁高咁大
係後來英超 法甲 西甲d油王無限錢咁 買晒荷甲d人 咁就無得再爭了

荷比算係好 人口集中
北歐先慘

體育世界

贊奴沙算唔算恨鐵不成鋼

以前外援出到伊巴哨牙蘇朗拿度

近年除左19年個屆ajax出到ziyech之外都冇咩星級外援出到

fut d 肥料卡

不過荷蘭同埋北歐雖然國土細人口少
但就曾經雄霸一方，又或者領導科技發展

合拼係好事 不過想知比利時南部個班人點諗 個班鐘意群法國

當年法甲係里昂

我諗都要比較老既八九十後先會記得當年阿積士拎過歐聯。

Ziyech, VDB, De Jong, De ligt, Dest, Kluivert
淨係Ajax 一隊都賣左半隊近球星級/ 潛力股

盧森堡組一隊豪門Join埋得唔得

Ajax嘅青訓做得好撚好 好多星都係佢地青訓出身 荷甲阿仙奴黎

瑞典丹麥都還好
瑞超大部份球隊都喺Stockholm以南
南面Malmo Gothenburg去丹麥仲近過去首都

挪威先最地廣人稀
Oslo同大西洋側堆城市已經要搭內陸機
舊年聯賽冠軍直程喺北極圈以內

講起又講，其實有幾多個國家既乙組隊係想升班，有幾多會好似港會咁年年都唔升。

除咗英國 大部分都應該唔想升
又要燒錢擴班 又多數維數到皮

港會唔想升超嘅原因又唔同嘅舉其他港甲例子會好啲

比利時會降級降哂落荷乙

Ajax 係國內王 唔好咁比

賭仔鍾意賭
以前報紙登賠率都幾版全版
仲要早年d教育版會抽走馬經 但係未識抽走足智彩賠率嗰版

漢堡

荷甲本身已經係

因為tvb以前成日直播又係咁賣廣告

係好轟動!
個陣全家食飯連我阿婆都要話睇碧咸

海倫芬同燕豪芬唔同架喎

燕豪芬係PSV

史雲斯入左英超就計英超啦
點會計番佢個國家

因為無綫永遠爭唔贏英超西甲主播權
得葡超呢類，咁士砵亭就好似入左結界咁一直喺你個腦loop

下
英格蘭人口同法國差唔多仲多過西班牙5成喎

荷蘭人口係多過葡萄牙差唔多一倍ok？

燕豪芬以前喺蘋果係叫恩浩雲

係

太分散真係冇興趣睇

細個會聽到蘇超些路迪

Sa姨生左個大兄
從小鍾意士砵亭

降班會好麻煩
控制唔到幾多個係荷幾多個係比

例如降班3個都係荷 荷甲當每年升1-2個上去
咁下年荷甲咪多咗隊?

合併左就唔會再分荷比啦

如果比d隊廢咪降曬班

斯拉夫都搞 咁香港都應該入中超啦

阿仙奴出左d咩人

叫比合荷甲

不如拼埋葡超？

淨係合超聯 唔合甲組 咁升降班要點搞
衰啲嗰句 如果包尾5隊都係比利時球隊咁點處理

疤如果破產
可以試下西葡

source?

八十尾九十年代初國際德國三劍俠對AC荷蘭三劍俠
九十中贏歐聯都係AC阿積士

法國荷蘭比利時

無線個荷甲即刻吸引咗

PSV細過好似叫恩浩雲

意甲七雄
果時盛世
英超都無隊出到歐洲

無線播過幾年西甲架都

除左英超太多錢
佢地升唔升d local fans都咁撐
上甲組俾人數不如留返係下面好過

佢應該講緊國土面積

咁比利時就唔會同你玩啦
應該話唔保護好是但一邊就兩邊都唔會玩

都好，2個聯賽本身都冇乜吸引力
做大個餅都好事嚟

啱啱check咗 笑L死😂

咁荷乙比乙d次級聯賽都合併埋

唔係點搞升降班

有 歐聯咪英超冠軍有資格打囉 不過成日分組賽出局咁解
但荷甲ajax係非5大聯賽 兼齋靠荷蘭人都贏到歐聯 所以荷甲咪同5大聯賽齊名囉

以前荷甲好勁架 ajax都係歐聯常客

荷甲勁咁多 咁安德列治 布魯日咪永無出頭, 聯賽冠軍實阿積士PSV拎晒

比荷合拼得成
咁好快啲班霸又心思思自己夾埋搞超聯

歐聯都拎過幾隻啦

雲祖柏 鄧尼

布魯日應該有得鬥下

好似都獨大咗幾季

PSV以前一定叫恩浩雲

我第一次睇既波就係CCTVB播既飛燕VS燕豪芬

你個名

有競爭先有進步

果時睇e 個精華咬人蘇係荷甲好屈機
個個奶拜都見佢有波入

你啱既

以前未睇波唔計英超球隊，第一隊聽嘅就係飛燕諾

荷甲阿仙奴 唔好影衰阿積士個名

而家真係睇好Antony
Neres傷完有啲回塘但呢幾場又fit番

今年驚喜真係Stekelenburg仲有貨
同Martinez Alvarez南美兵大爆發

希望Mazraoui快啲好，明顯勁過Rensch

英超+蘇超
些路迪同格流既level同紐卡素修咸頓差唔多
應該夠班踢英超
而且Scotland 市場太細
踢英超fat fat 加多d人識

Onana唔係要停賽一年既話，今年都應該會走埋

阿婆：孫仔 個波去左邊度呀 點解我睇唔到

依啲咪真係想做大個市場囉

香港嗰啲 ? 收檔啦

個龍由細個睇波打到我而家捱唔到夜淨係睇新聞都未退休就黎勁過保方

真係眼殘 見到同意2個字 以為意甲都有份

無個假字 點會同意甲有關 ?

果時英格蘭代表戰術落後淨係斬高波係咁湧

38歲…仲記得佢打Fulham同2010世盃
跟住睇番原來2006世盃已經有佢

而家冇正選幾年，Onana停賽佢頂上
屌痴撚線場均神撲，接高空波穩過Onana
長傳又大腳又準
係短住腳下用波明顯差啲，唔係新型門衞

又多個名..

應該踢得贏阿仙奴

華湯根

改個名叫比你鍊

國土面積有撚用咩

Ajax早2年踢歐聯入到四強
拎阿狗比

如果國際足協容許荷比合併

咁法理上點解唔比歐超聯

我都係咁諗
而家係迷你版/兩國版歐超聯

呢兩隊應該唔會肯，反正依家都係兩隊自己打，又有杯捧，又有歐聯，去英超接近咩都無，仲要隨時降班

本身佢哋再低啲組別都各自有分區嘅聯賽 咪一樣可以搞升降班

葡西
瑞法

歐超聯＞歐甲＞歐乙＞歐丙。。。。
球隊球迷飛機旅遊巴周圍走多P混戰

孫繼海

英超英冠好多球會都唔想佢地黎
一過黎又要分細舊餅

就算荷蘭同意，都仲要等歐洲足協表態啦

但荷甲近年唔知點解出唔到頂級射手 就算吹到好大嘅馬撚睇落都麻麻地

咪又係拜超聯

錢

因為有套劇講關菊英係葡萄牙返黎
話佢係葡萄牙就住係士砵亭
個陣高登恥笑到仆街

3/4 年前 成條熱刺後防

估佢一係拎晒新聯賽以前荷比既位
一係當新聯賽計系數同排名
而舊既荷比聯賽唔再有歐洲賽席位

奧匈瑞啦, 草猛/年青人/巴素利/薩爾斯堡

啱
睇下卡迪夫城同史雲斯就知

之前d大會話要組super league就呀之呀咗又話乜破壞規矩又剩，而家自己組league就得，果然利益大過天

皇馬其實都出名 不過可能你小學時期佢地咁啱沉淪緊 80尾90年代初 聲勢基本都比由告魯夫接手既巴塞壓過

不過阿積士名氣就真係無以前大 慢慢同荷甲一樣開始沒落
以前成日聽到飛燕諾 燕豪芬
當時荷甲係大部份都打進攻足球 所以好多球迷會睇

都合理 荷比喺新聯賽之後會退居二線聯賽

仲要搵政治上冇牙齒印既先可以攪
攪舊南斯拉夫果班合併波都未踢球迷已經打死

有無講球會/球迷意見

cctvb 以前有播荷甲
睇住岩岩出道既洛賓係左邊一個扭幾個

又多個聯賽 賭仔又要送錢

就算得返1個聯賽賭，要送錢既都係照送，冇分別

好過賭阿積士讓三球撚狗先啦

有無奈梅亨

假波冇分國界

咁歐霸位出幾多隊

就咁奧瑞應該ok 匈難啲

佢啲譯名幾好笑 ，咩茲沃勒 瓦爾維克

咁本地盃賽點

咩門衛
佢而家邊隊

飛到攰要搬去機場附近住

日日都誇張過雙紅會

拜仁西甲合拼

條能樣死全家啦 唔係佢入波比利時去左打下線啦

stekelenburg而家咪阿積士囉……都話Onana停賽一年Steke正選

門衞咪而家啲龍門一般都要用埋波，幫手短傳猜波，後場打多個咁，例如Neuer，Onana都係

而家Stekelenburg明顯腳下功夫冇Onana咁好，所以Martinez同Blind都少左猜波比龍門

希望得 應該好睇

無綫啲編劇係咪真係咁弱智

士呠亭唔係體育會咁解咩

北歐都可以搞啦

荷比仔

tvb d人一係弱智一係想搞gag

以前細個淨係識a米卡卡

運動精英關菊英

想搞gay

諗起細個cable譯加卡

不過一路以為卡卡係黑人上到中學先知咁撚型

點解

淨係知佢巴西隊同a米 細個知識貧乏

點知原來真係沙真奴咁嘅樣

真

希臘同塞浦路斯，以前塞浦路斯有一席係希臘聯賽，土耳其入侵塞浦路斯之後先無左呢席

仲有古治 亨特拉爾長年屈哂機

你邊代呀傻鳩
我細個淨係識曼城巴黎皇馬仲有馬體會

比你呢個垃圾球員去搵食

睇人口架喎
比荷加埋20m人
葡萄牙8m
西班牙40m
法國英國60m

「比荷聯賽」的概念在之前就早有試驗。在2012年，兩國足協成立了跨國女子聯賽，當時還舉辦了由兩國聯賽冠軍隊伍進行一場定勝負的「比荷超級盃」。然而第二年，因為財政困難與分歧就導致兩隊退出；在僅僅三個賽季之後，「比荷聯賽」就流產，而兩國球隊都重新回到各自的本土聯賽。

女子比荷聯賽在第一階段劃分為兩個全國性聯盟，然後再逐步競爭形成一個包括 「甲」 和 「乙」 在內的跨國聯賽，之後通過聯賽的成績決定升降級隊伍及具備歐戰參賽資格的球隊；到了2013年，該聯賽成為擁有來自兩國共14支隊伍的單一聯賽。

捷克斯洛伐克

幾時開始？ 想買阿積士了

希望可以提升下比利時球隊實力啦, 歐洲小國中 荷/葡球隊都有一定戰力, 荷葡3雄都係歐洲賽常客, 波圖阿積士仲捧過歐聯, 惟獨比甲球隊一直都咁廢, 入到歐聯分組賽次次都包尾出局, 仲要得3/4/5分嗰種咁撚廢

會唔會最後剩返荷蘭個d球隊係個聯賽度
同埋升降班都有難度，如果第二級別聯賽都合併就好好多

係，點解A米喺香港咁出名
係咪因為朗拿度？

不如話拜超西超合併
合併到即係半個歐超聯

可能真係追到
不過唔熟曼聯就唔好亂講
自從蘇斯克查入左黎之後
已經重建返成個青訓體系同轉會政策
最近仲終於內部升埋football director
唔敢講成績一定會好, 但一定唔似早幾年混亂狀態

反而細個睇得多港甲港超，個陣星期日有直播

舊d果期就雲巴士頓古烈治烈卡特
新d卡卡
朗拿度好似唔係踢左好耐

由農莊變左做大農場

得一粒，少啲負擔，跑都跑得快啲

好似幾有睇頭

足球小將最先有

bene 超 , 之後再合併埋法甲就真係新星聯賽

正如我細個以為李華度係香港人

跟開以前澳彩叫 阿爾克馬爾->艾克馬亞, 海倫芬->海倫維恩, 好似比較似廣東話多 d
以前未有馬會, 報紙譯 PSV 燕豪芬 做 PSV 恩浩雲

播映權應該要再投標

仲有恩浩雲

合併後，荷甲與比甲將會降為第二級別聯賽，即代表荷甲和比甲的冠軍會升班至比荷聯

分番開

傻鳩你叫㗎？
從來只有我ex（鯨落D歌詞好凄美）可以咁叫我

阿積斯仲係三冠王

咁合併啲細會點處理

仲有冇荷甲比甲賭

果時四大聯賽俾K寶買撚晒
Tvb焗住播荷甲

兩邊唔balance 所以成日側埋一邊踢翼

細個會唔識分AC米蘭同國際米蘭

佢死左。

意思係荷甲實力屌打比甲

我都以為李斯特城係秦國個李斯移咗民

以後合埋眼 場場買3.5大

應該都要 3 4 年過渡？

如果包尾6隊都係比利時球隊
咁點計升降
18隊排第11嘅荷蘭球隊都有機會降班
咁贏波都冇撚用

突破盲腸

應該都係兩邊排最後嘅x隊降
冇架啦，咪盡量贏多啲

阿積士

Silly

果陣 cctvb 將佢叫做荷超

因為Eerste Divisie先係First Division嘅意思

些路迪同流浪過英超應該變護級份子

Portugal/Population
10.28 million (2019)

Belgium/Population
11.46 million (2019)

Netherlands/Population
17.28 million (2019)

喂！點樣無人口法啊？
一時又up大細 一時又up人口
仲樣兩樣都柒咗喎，邏輯100分

點解奧地利唔合埋？
其實前列分子肯定想合併，中下游變相機會同受注目程度大大減低

我好記得體育世界叫荷甲做荷超

可以長買阿積士了

可以無降班

Rensch都好勁喎18歲就咁穩定，有技術有腦有速，只係佢本身係中堅，唔係右閘

英超成立初期90年頭 係曼聯拎最多冠軍，佢地當時歐聯成績係咪唔太好? 太耐之前 嗰時先幾歲未開始睇波

都唔錯呀，Timber都幾好，近幾場搶埋Schuurs正選位。Schuurs上場對PEC差啲出事，自己失位跌仲想拉人前鋒

Mazraoui成熟啲又有大賽經驗，仲有腳射門，如果之後歐霸再晉級要靠佢

右閘後備Klaiber完全唔掂，後備都未夠班，走Dest唔知點解買佢

希爾斯堡慘劇，90年代歐洲賽禁英格蘭

入左決賽了應該
攞第2都起碼踢過決賽

咁葡萄牙養唔養得起次級聯賽?

佢地唔知
其實葡超中下遊球隊
疫情前場均入座人數都係得6-7千

你知唔知奧地利喺邊

如果葡超同西甲合拼
葡超三雄應該有得爭頭六

我諗呢個會引起政治同種族問題
因為比利時一部分人講法文, 一部份人講荷蘭文
正如國家隊都分開法文派(世三)同荷蘭邦(迪布尼)
如果同荷蘭聯賽合併, 我諗比利時講法文果d應該會有d意見

Klaiber踢吓荷甲都夠用嘅，當時Rensch同Timber都未上位，Ten Hag欽點嘅契仔
聽講Timber係中咗武肺，所以今晚可能係Schuurs繼續擔正

準備四點起身睇啦

贏波固然開心但又想Sulejmani有表現，曾經既阿積士隊史身價……點知去左賓菲加唔掂輾轉去左年青人做球王……

年青人其實人腳唔差，連以前柏林個Lustenberger都番左去，上場仲護空門。係冇諗到上輪雙殺利華古遜對住阿積士竟然咁廢

南斯拉夫日日開片

係……尤其安德列治真係唔知做乜鳩，呢幾季廢到仲諗住靠Kompany

好記得睇標準烈日對安德列治，Defour倒戈，標準球迷果張斬頭海報
Defour嬲撚到一腳踢個波上看台射人攞牌

葡甲葡乙有大量中國人同南美經理人養住

抵啦

全民造星聯

阿積士每年都無咁幾個

ANSCHLUSS

咁狂熱

不過其實香港唔多人鍾意米蘭

而家未必，雲達沙同奧維馬斯都好大野心，有心想推番阿積士上去

歐霸亞軍之後野心大左多，係放左幾個準球星，但係大手入左Tadic同Antony，又係CF America挖墨西哥國家隊既Alvarez，同國防與司法挖左阿根廷青年國腳Martinez，呢幾個簽人完全提升左成隊既實力好大改變

當然仲有Haller，冬季加盟但最近有啲回塘

今晚歐霸次回合，年青人定阿積士？

全世界都係big4+皇巴拜最多
依幾年多左細蚊仔睇曼城巴黎
意甲得我哋70後睇

緊係想阿積士贏，但係又想Sulejmani入番球光光彩彩，好矛盾

曾經既隊史身價塞爾維亞球王

2000至2010年代最中意米蘭，kaka, 軍刀，馬隊，大因，派路，史譚，nesta.... 俱往矣